%\documentclass[a4j,oneside,onecolumn,12pt,dvipdfmx]{jbook}
\documentclass[a4j,oneside,onecolumn,12pt]{book}  % For XeLaTex
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=32mm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{color}
\usepackage{courier}
\usepackage{here}
\usepackage{float}
\usepackage{indentfirst}
%\setlength{\parindent}{2em}
\PassOptionsToPackage{colorlinks,
	linkcolor=blue,
	menucolor=black,
	anchorcolor=blue,
	citecolor=green}{hyperref}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{fontspec} % これは後で解説
\usepackage{xeCJK}
\setmainfont{TeX Gyre Pagella}
\setCJKmainfont[AutoFakeBold=true]{IPAGothic}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{pxjahyper} % しおり, タイトル等の日本語の文字化けを防止する.

\renewcommand{\baselinestretch}{0.8}
%\renewcommand\cftchapafterpnum{\vskip15pt}
%\renewcommand\cftsecafterpnum{\vskip15pt}
%\renewcommand\cftsubsecafterpnum{\vskip15pt}
\setcounter{secnumdepth}{4}
\usepackage{courier}
\lstdefinestyle{BashStyle}{  
	language = bash,
	backgroundcolor={\color[rgb]{.7, .8, 1}},
	basicstyle = \linespread{1.1}\verbatim@font,  % \linespread{1.1} 这个选项可以将listing对象的白线（有背景色的时候行间会产生白线）消除掉
	columns=fullflexible,
	breaklines = true, breakindent = 1cm,
	keywordstyle = {\bfseries \color[cmyk]{0,1,0,0}},
	stringstyle = {\ttfamily \color[rgb]{0,0,1}},
	frame = tbrl,
	%右マージン
	xrightmargin=0cm,
	%左マージン
	xleftmargin=1cm,
	%numbers = left,
}
\lstdefinestyle{PythonStyle}{  
	language = python,
	backgroundcolor={\color[rgb]{.6, 1, 1}},
	basicstyle = \linespread{1.1}\verbatim@font,  % \linespread{1.1} 这个选项可以将listing对象的白线（有背景色的时候行间会产生白线）消除掉
	columns=fullflexible,
	breaklines = true, breakindent = 1cm,
	keywordstyle = {\bfseries \color[cmyk]{0,1,0,0}},
	stringstyle = {\ttfamily \color[rgb]{0,0,1}},
	frame = tbrl,
	%右マージン
	xrightmargin=0cm,
	%左マージン
	xleftmargin=1cm,
	%numbers = left,
}

\usepackage{xeCJKfntef}
%\newcommand{\epp}{\bgroup\markoverwith{\textcolor{yellow}{\rule[-.5ex]{2pt}{2.5ex}}}\ULon}
%\newcommand{\ep}[1]{{\CJKunderanyline{0.5ex}{\color{yellow}\rule{2pt}{2.5ex}}{#1}}}
\newcommand{\ep}[1]{{\bf{{#1}}}}
\newcommand{\emp}[1]{{\bf{\color{red}{#1}}}}
\begin{document}

\frontmatter
% タイトル
\title{{\Huge 料理班ガイダンス}\\{\Large ――入門から諦めるに}}
\author{M2　DONG CHENYU}
\maketitle
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}\normalsize
\tableofcontents
\renewcommand{\baselinestretch}{0.8}\normalsize
%\listoftables
%\listoffigures

\chapter{修訂情報}
\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{2}
\begin{tabular}{|c|c|c|p{20zw}}
	\hline 
	バージョン & 日付 & 修訂内容 \\ 
	\hline 
	0.0 &  &  \\ 
	\hline 
	&  &  \\ 
	\hline 
	&  &  \\ 
	\hline 
	&  &  \\ 
	\hline 
\end{tabular}
\end{center} 
\chapter{はじめに} 
料理班は最終的には個々の研究成果を統合し、 1 つの料理ロボットとすることになるため、他人が扱えるよう環境やコーディングに配慮しなければならない。環境やプログラムをできるだけ班全体で共有することや、整理し文書化するといったことが重要である。\cite{ref1}\par
この資料は料理班のシステムの概要、環境構築手順と開発方法を紹介することを目的にし、まずは料理班のハードウェアとその周辺の説明、つぎは環境に必要なソフトウェアと環境構築手順、このあと、料理班に対して、最も重要な3つのハードウェアの注意事項を紹介し、最後は開発の方法と注意すべき点の説明と料理班共有環境の開発の説明。\par
できるだけ誰が読んでも理解できるように努めるが、完璧な文書というのは存在しない。疑問点や修正点等があれば、積極的に意見してほしい。\cite{ref1}\par
今年料理班がRealSenseD435を使って始まったから、2017年の環境を新しいRealSenseを使えるように修正する必要。それのついてに2017年の環境の中の不便なところできる限り修正した。前の段落と同じ、完璧な文書、プログラムというのは存在しない。一人の力は限りがある。だからこそ、皆さんの力がほしい。もし、誰か環境プログラムのバッグとミスが発見したら、積極的に修正してほしい、あるいば、私に速やかに連絡してください。\par 


\mainmatter
\chapter{システム概要}
\section{概略図}
料理班のシステム大体の様子は\par
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{fig/Chapter1/SystemAll.png}
	\caption{全体的な画像}
	\label{Fig_全体的な画像}
\end{figure}
今なら、PA10両手は同じものがついているので、この図は片手しか描かない。この図には「Your　PC」と「Share　PC」以外、全部2つある。各部分の詳細はこれから紹介する。

\section{PA10アーム}
これは我々料理班の主役ーーPA10。これは三菱重工が開発した可搬式汎用の垂直多関節型ロボットアームで、重量は40kg、ACサーボモータにより$±0.1mm$の精度で動作できる。アームは，肩:3，肘:2，手先:2の計7自由度を持っており、手先には用途に合わせて力センサやロボットハンドなどを取り付けることができる。\par
この2つアームの区別方法はロボットの視点で左側のアームは「左アーム」という、右側のアームは「右アーム」という。だから、下の図の赤い枠線内部は左のPA10アーム。\par
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fig/Chapter1/PA10.jpg}
	\caption{PA10アームの部分}
	\label{Fig_PA10アームの部分}
\end{figure}
最後の関節は「ハンド」という。
\section{アタッチメント}
アタッチメントはPA10のハンドに取り付けられたもので、今は3つのモジュールが付いている。
\subsection{力覚センサー}
Leptrino社製、型番：PFS080YA501U6S、6軸の力覚センサー(XYZの方向とXYZ軸周りのトルク)。主に力の制御するのに使う。下の図のオレンジ色の部分は力覚センサー。\par%\clearpage
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fig/Chapter1/ForceSensor.jpg}
	\caption{力覚センサー}
	\label{Fig_力覚センサー}
\end{figure}
力覚センサーの性能は下の図で示した。\hyperref{http://leptrino.co.jp/PDF/CFSHP.pdf}{ref}{ForceSensor\_ref}{力覚センサー仕様書}　
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/Chapter1/ForceSensor-performence.png}
	\caption{力覚センサーの性能}
	\label{Fig_力覚センサー仕様書}
\end{figure}
\subsection{平行Gripper}
力覚センサー下の真っ黒の箱とその下2つ平行銀色の板は「平行Gripper」という。省略は「グリーパ」。主に道具と物を掴むのに使う。
\subsection{RealSense D435}
グリーパの前についたカメラは「RealSense D435」というRGBDカメラ。このカメラはIntel製、今年1月発売開始したRealSenseシリーズの最新モデル。性能は以前使ったRealSense　F200より遥かに強い。RealSense D435の特性は以下の通り。
\begin{enumerate}
	\item 深度センサーの出力解像度：1280 x 720 @ 90fps
	\item 深度センサーの視野角：水平85.2度，鉛直58度
	\item 最大深度：約10m（キャリブレーション，環境光に依存）
	\item RGBカメラの出力解像度：1920 x 1080 @ 30fps
	\item RGBカメラの視野角：水平69.4度，鉛直42.5度
	\item カメラのサイズ：90mm x 25mm x 25mm
	\item カメラ側のコネクタ：USB 3.0 Type-C
	\item PC側のコネクタ：USB 3.0 Type-A
\end{enumerate}
力覚センサーとグリーパに挟まれた「凹」のような板と下の「凸」の板はRealSenseを固定するものだ。
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfigure[平行Gripper]{
		\label{Fig_平行Gripper}
		\includegraphics[width=0.47\textwidth]{fig/Chapter1/Gripper.jpg}}
	\subfigure[RealSense D435]{
		\label{Fig_RealSenseD435}
		\includegraphics[width=0.47\textwidth]{fig/Chapter1/Realsense.jpg}}
	\centering
	\caption{アタッチメント}
	\label{Fig_アタッチメント2}
\end{figure}

\section{テーブル}
料理班がよく使うテーブルは3つがある。ロボットの前の「実験テーブル」と目の前の「左テーブル」と「右テーブル」。「実験テーブル」は名前とおり、実験を行いテーブル。「左テーブル」と「右テーブル」は実験する時パソコンの置き場。
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfigure[左テーブル]{
		\label{Fig_左テーブル}
		\includegraphics[width=0.47\textwidth]{fig/Chapter1/TableL.jpg}}
	\subfigure[右テーブル]{
		\label{Fig_右テーブル}
		\includegraphics[width=0.47\textwidth]{fig/Chapter1/TableR.jpg}}
	\subfigure[実験テーブル]{
		\label{Fig_実験テーブル}
		\includegraphics[width=0.47\textwidth]{fig/Chapter1/TableC.jpg}}
	\centering
	\caption{料理班のテーブル}
	\label{Fig_料理班のテーブル}
\end{figure}
\section{PC}
料理班が使っているPCが多い、以前なら4つのPCが使われていた。今回はGripperのRTCがUbuntuの共有PCに移行したので、今常に使っているPCは3台。
\subsection{PA10を制御するPC}
これは各PA10に1台、計2台がある。左アームのPCはアームの左下にある、右アームのは2つアームの真ん中の下にある。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\subfigure[左アームのPC]{
		\label{Fig_左アームのPC}
		\includegraphics[width=0.34\textwidth]{fig/Chapter1/PA10LeftPC.jpg}}
	\subfigure[右アームのPC]{
		\label{Fig_右アームのPC}
		\includegraphics[width=0.34\textwidth]{fig/Chapter1/PA10RightPC.jpg}}
	\centering
	\caption{PA10を制御するPC}
	\label{Fig_PA10を制御するPC}
\end{figure}
\subsection{Ubuntu共有PC}
Ubuntu共有PCは「右テーブル」に設置しいるデスクトップ型のパソコン。普段よく使われているので、「共有PC」に省略する。このPCの目的はGripperのRTCを実行することと、我々のプログラムを実行すること。共有PCはデスクトップ型、サーバ用のPCで、性能はノートパソコンより遥かに強い、だから、自分のプログラムをこの共有PCに実行するのはおすすめだ。
\subsection{Windows共有PC}
Windows共有PCは以前GripperのRTCを実行するPC。しかし、高級なパソコンはただ2つのRTCだけを実行するだけは無駄だと思って、RTCをUbuntu共有PCへ移行して、今Windows共有PCは暇になる。今後はWindowsでしかできないこと（例えば、CADソフトInventorで物を設計するなど）をする予定。
%\newpage
\begin{figure}[!h]
	\centering
%	\vspace{-0.65cm}
	\subfigure[Ubuntu共有PC]{
		\label{Fig_Ubuntu共有PC}
		\includegraphics[width=0.34\textwidth]{fig/Chapter1/UbuntuSharePC.jpg}}
	\subfigure[Windows共有PC]{
		\label{Fig_Windows共有PC}
		\includegraphics[width=0.34\textwidth]{fig/Chapter1/WindowsSharePC.jpg}}
	\centering
%	\vspace{-0.2cm}
	\caption{共有PC}
	\label{Fig_共有PC}
\end{figure}
\section{電源について}
料理班の設備が多いので、電源の接続は複雑だ。
\subsection{電源ボックス}
これはPA10専用の電源アダプター。左アームの電源は遠い昔、元の電源ボックスが壊れて、今井先輩が自作した電源モジュールだ。右アームは本来の姿。
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfigure[電源ボックス左]{
		\label{Fig_電源ボックス左}
		\includegraphics[width=0.37\textwidth]{fig/Chapter1/PowerBoxL.jpg}}
	\subfigure[電源ボックス右]{
		\label{Fig_電源ボックス右}
		\includegraphics[width=0.37\textwidth]{fig/Chapter1/PowerBoxR.jpg}}
	\centering
	\caption{電源ボックス}
	\label{Fig_電源ボックス}
\end{figure}
\subsection{電源タップ}
料理班の電源タップは左右のテーブルとも4個あり、PA10の後ろは3個ある。
\subsubsection{前のタップ}
左右のテーブルの上の2つは自由に使うタップ。右のテーブルの後ろのタップは共有PC2つの電源、Ubuntu共有PCのモニターの電源、右のテーブルの左にあるルータの電源とモバイルディスクの電源。左のテーブルの後ろのタップはWindows共有PCのモニターの電源と前3つのタップの集め。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/Chapter1/Tap-Front.jpg}
	\caption{前のタップの接続}
	\label{Fig_前のタップ}
\end{figure}
\subsubsection{後ろのタップ}\label{Sec_後ろのタップ}
後ろの設備が多いので、接続が少々複雑になる。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/Chapter1/Tap-Back.jpg}
	\caption{後ろのタップの接続}
	\label{Fig_後ろのタップ}
\end{figure}
\subsubsection{タップの接続}
タップの接続は\ref{Fig_タップの接続}の通り。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/Chapter1/Tap-All.jpg}
	\caption{タップの接続}
	\label{Fig_タップの接続}
\end{figure}
\subsection{アタッチメントの電源}
アダプターを使用するアタッチメントは「グリーパ」と「RealSense」だけ。「RealSense」の電源は\ref{Sec_後ろのタップ}の「Tap 6」で紹介した。「グリーパ」のアダプターは下の図に示した。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{fig/Chapter1/Adapter.jpg}
	\caption{グリーパのアダプター}
	\label{Fig_グリーパのアダプター}
\end{figure}
\subsection{UPSの周り}
料理班はUPS二台使っている。位置はPA10右アームの電源と右アームのPCの間。
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{fig/Chapter1/UPS.jpg}
	\caption{UPS}
	\label{Fig_UPS}
\end{figure}
\section{ネットの接続}
料理班はルータ全部二台を使う。一つ目はPA10を固定するフレームにある「BUFFALO」社製ルータで、二番目は右テーブルの左側面につけた白い小さなルータ。\par
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{fig/Chapter1/Route.jpg}
	\caption{ルータ}
	\label{Fig_Route}
\end{figure}
上の図で、オレンジ色のケーブルは研究室のネットワークに接続しているケーブルで、どっちが抜けたら、プログラムが実行不能になる。
\section{RTCについて}
\subsection{料理班のRTC}
料理班が使っているRTCは6つがある。「PA10」、「Gripper」、「RealSenseD435」、「RealSenseF200」、「ImageProcess」と「PointCloudProcess」。各RTCを実行するPCは下の図で示す。
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{fig/Chapter1/RTC-Comp.jpg}
	\caption{RTCを実行するPC}
	\label{Fig_RTC-Comp}
\end{figure}
\subsection{RealSenseのRTC}
料理班は今年RealSenseF200からRealSenseD435に移行したが、先輩たちのプログラムは古いRealSenseで書いた。もし、誰か先輩のプログラムを動かしたいなら、古いRealSenseのRTCが必要と思われる。そこで、今年は、2つバージョンのRealSenseのRTC全部提供する。誰も使わないなら、来年古いRealSenseのRTCを消す。\par
古いRealSenseのRTCの名前は「RTC\_Realsense」で、以前のRTCを区別するため「RTC\_RealsenseD435」にした。そして、今回RealSenseD435がPA10の両手に取り付けて、以前の「ImageProcess」と「PointCloudProcess」のRTCを同時四台RealSenseまで接続できるように編集した。
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.43\textwidth]{fig/Chapter1/RTC-RS.jpg}
	\caption{RTC\_RealSenseの周りの接続}
	\label{Fig_RTC-RS}
\end{figure}
\subsection{全体的な接続図}
この図は各RTCと各Pythonのクラスと自分のメインスクリプトとの関係。
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.97\textwidth]{fig/Chapter1/RTC-All.png}
	\caption{全体的な接続図}
	\label{Fig_RTC-All}
\end{figure}

\section{そのほかの設備}
\subsection{PA10緊急停止ボタン}
普段Windows共有PCの上に置いた2つ箱はPA10の緊急停止ボタン。
\subsection{モバイルHDD}
料理班の左テーブルの中にある黒い箱はモバイルHDDで、去年から料理班のテーブルにずっとある。今はWindows共有PCに挿した。




\chapter{環境構築}
\section{開発に使われるソフト}

\subsection{TimeShift}
Linuxのバックアップソフトで、システムが起動入れる限り、あなたのPCを回復できる。このソフトはGitのようにあなたのPCをバックアップする。\par
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.97\textwidth]{fig/Chapter2/timeshift_gui.png}
	\caption{TimeShiftのGUI}
	\label{Fig_timeshift_gui}
\end{figure}
インストール手順は：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-add-repository -y ppa:teejee2008/ppa
sudo apt-get update
sudo apt-get install timeshift
\end{lstlisting}
\subsection{GitKraken}
LinuxとWindows両方使えるGitのGUI。「コンフリクト処理」と「差分処理」は全部このソフトでできる。そして、ブランチ、コミット、マージの間の関係ははっきり。\par
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/gui.png}
	\caption{GitKrakenのGUI}
	\label{Fig_GitKraken_gui}
\end{figure}

\subsection{QT Creator}
このソフトはQTアプリを開発することを目的にするが、C++のプログラムの編集もできる。自分がLinuxでいろいろなC++のエディター、IDE（gedit,eclips,code lite...）を使ったことがあった。\par
geditはただのエディターで、一つのC++ファイルは大丈夫が、RTCはプロジェクト本体だけ何十個の.cpp.hppファイルで、依頼ライブラリも加えば、数え切れないほどの量。だから、関数やクラスや変数などの定義が見たい時、geditは無理。\par
Eclipsは優秀なIDEが、うちのRTCのプロジェクトを導入して、どう設定しても、クラスや関数の定義が見つからなくなって、諦めました。もし、先の問題が解決できれば、Eclipsもおすすめです。\par
最後は主役の「QT Creator」。このソフトにRTCのプロジェクトをインポートして、includeのディレクトリを設定すれば、関数やクラスや変数の定義が「F2」キーで簡単に見える。もっと設定すれば、このソフトでコンパイルもできる。\par
インストール手順は：\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/
wget http://ftp.yz.yamagata-u.ac.jp/pub/qtproject/archive/online_installers/3.0/qt-unified-linux-x64-3.0.4-online.run
chmod +x ./qt-unified-linux-x64-3.0.4-online.run
./qt-unified-linux-x64-3.0.4-online.run
\end{lstlisting}
開いたウィンドウで操作すればインストールできる。

\subsection{PyCharm}
おそらくこのソフトはPythonの最強のIDEだと思う。文法チェック、文法ハイライト、自動フォーマット、コードの実行、デバッグなど。ほぼ、pythonの開発に全部必要なものがこのソフトに含まれだ。PythonのIDEはこれしかない！！！！\par
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/pycharm_gui.png}
	\caption{PyCharmのGUI}
	\label{Fig_pycharm_gui}
\end{figure}
インストール手順は：\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/
wget https://download.jetbrains.com/python/pycharm-community-2018.1.2.tar.gz
tar -xzvf pycharm-community-2018.1.2.tar.gz
sudo mkdir /usr/share/bin
mv ./pycharm-community-2018.1.2 /usr/share/bin/pycharm
sudo chown `whoami` /usr/share/bin/pycharm
cd /usr/share/bin/pycharm/bin
chmod +x ./pycharm.sh
./pycharm.sh
\end{lstlisting}

\section{便利になるTips}
\subsection{入力補完の大文字小文字の区別を取り去る}
タブで入力コマンドの補完をする際、大文字と小文字の区別なしで補完してほしい場合が多々ある。
こういうときのために、入力補完の大文字小文字の区別を取り去っておく。\cite{ref1}
以下のコードを実行して、ターミナルを再起動をすれば、完成だ。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo sh -c "echo \"set completion-ignore-case on\">>/etc/inputrc"
\end{lstlisting}

\subsection{ショットカットを使いましょう！}
\subsubsection{ターミナルとファイルマネージャー}
Ubuntuはデフォルト「Ctrl+Alt+T」でターミナルを開く。しかし、この3つのキーを片手で押すのは難しい。ファイルマネージャーを開くショットカットもない。これは不便だと思う。だから、自分でショットカット作るしかない。\par 
System Setting->Keyboard->ShortCuts->Userを開いて、Nameはショットカットの名前、Commandはこのショットカットを押すとき実行するコマンド。OKを押すと、命令の設定が終わる。次はこの命令のショットカットを設定する。をクリックして、自分のほしいショットカットを押して、OKを押せば、ショットカットの設定が終わる。
ファイルマネージャーの命令は「nautils」
\subsubsection{スクリーンショット}
研究報告を書くとき、図がよく使う。Ubuntuでスクリーンショットは「Laucher」の一番のアイコンをクリックして、「snap」を入力して、「ScreenShoot」というアプリがてるはず。それを使ってスクリーンショットをする。\par 
しかし、皆さんが知っているかもしれない。キーボードで「Print Screen」キーで全画面をキャプチャーできて、「Alt + Print Screen」は一番前のウィンドウをキャプチャーできるが、「四角形の領域」のスクリーンショットのショットカットがない！第一段落の方法はとても不便。そこで、「ScreenShoot」アプリの「四角形の領域」のスクリーンショットを取る命令をショットカットとバインドすれば、スクリーンショットができる。命令は：「TODO:」\par 

\subsection{PCDファイルをダブルクリで開く}
料理班はPCLをつかうので、よく点群のファイルを保存したり閲覧したりする。PCLをコンパイルしたあと、「make install」命令でシステムにpcdファイルを閲覧できる「pcl\_viewer」というアプリがインストールされたが、使い方は：\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
pcd_visualizer 閲覧したいPCDファイルのパス
\end{lstlisting}
しかし、この方法は非常に面倒。もし、ダブルクリックで閲覧できるならとても便利だと思う。そこで、まず「Utilities/PCD\_Viewer」フォルダの「PCD\_Viewer.desktop」というファイルを「/usr/share/applications」にコピーして(sudo権限が必要)、あとは任意なPCDファイルに「右クリック」->「Open by other applications」->「View other applications」そのリストでPCD\_Viewerを探して、デフォルトアプリに設定すれば、ダブルクリでPCDファイルを閲覧できる。\ep{\href{run:../Utilities/PCD_Viewer}{Shell}ファイルあり}\par

\subsection{pycファイル作成禁止}
pycはPythonのソースコードをコンパイルした実行可能ファイルで。普段、Pythonが自動的にpyファイルと同じディレクトリにpycファイルを作成する。しかし、Ubuntuでpyファイルとpycファイルのアイコンが同じで、よく自分が書いたソースコードがなかなか見つからない。そこで、pycファイルの出力を閉じる必要がある。手順としては\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo sh -c "echo \"PYTHONDONTWRITEBYTECODE=True\" >> /etc/profile"
sudo sh -c "echo \"export PYTHONDONTWRITEBYTECODE\" >> /etc/profile"
\end{lstlisting}
再起動すれば、pycファイルが作成しない。

\subsection{特定な拡張子のファイルの削除}
実は先のpycファイルだけではなく、OpenRTMがプログラム毎回実行するとき「rtc****.log」というファイルを作成してしまう。どんどんソースコードのファイルが見えなくなる。そこで、「Utilities/Useful\_Shell」にある「Clean\_RTC\_log.sh」というファイルを実行すれば、今のフォルダーと子フォルダーの中の「rtc****.log」と「*.pyc」ファイル全部削除する。\par
「rtc****.log」ファイルは「rtc.conf」で出力停止というオプションがあって、私はそれを「停止」に設置したが、効かなかった。。。。。

\section{依頼ライブラリの導入}
これから、正式に環境構築の段階に入る。2018年度の新人セミナーを受講した方は「librealsense」の2つセクションと「OpenCV」と「Open3D」を必ず読んでください。このセクションはGitLabのREADME.mdを見るのはおすすめだ。
\subsection{カーネルバージョンの確認}
「uname -r」をターミナルに入力し、自分のシステムのカーネルバージョンを確認する。バージョンは「4.4.XX」、「4.8.XX」、「4.10.XX」なら、大丈夫です。次のセクションを入ってください（入る前に、下の「Note」を見てください。）。もし「4.13.XX」なら、おめでとう、まずは、カーネルバージョンを「4.10.XX」にしてください。\hyperref{./test.md}{}{}{カーネルバージョンの切り替え手順}\par
Note:しかし、4.4.XX,4.8.XX,4.10.XXの人は安心してはだめ。4.13.XXのカーネルはないなら（
「dpkg -l | grep linux-image」この命令で確認する。）、ソフトウェアをアップデートする命令「sudo apt-get dist-upgrade」を実行すれば、自動的に4.13.XXのカーネルにアップデートする不安要素がある（要検証）。したがって、[カーネルバージョンの切り替え手順](ChangeKernal.md)でカーネルを正しいバージョンにした後、環境構築をするのはお勧め。ちなみに、カーネルバージョンの問題はRealSenseに影響する。したがって、RTC\_Realsenseが立ち上げられなくなって、librealsenseのexampleも実行不能になったら、まずはカーネルのバージョンを確認してください。

\subsection{librealsense for RealSense D435}
まず、システムのソフトウェアをアップデートする。\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get update
sudo apt-get update --fix-missing
sudo apt-get upgrade
\end{lstlisting}\par
git命令でlibrealsenseのソースコードを獲得する。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/
git clone https://github.com/IntelRealsense/librealsense.git
\end{lstlisting}\par
そして、librealsenseの依頼ライブラリをインストールする。（\ep{-y}オプションは\ep{apt-get install}で、\ep{continue install?[Y/n]}の時\ep{y}を自動で選択する。）
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get -y install libusb-1.0-0-dev pkg-config
sudo apt-get -y install libglfw3-dev libgtk-3-dev
\end{lstlisting}\par
次はコンパイルとインストールのセクション。
まずは\ep{librealsense}で\ep{build}フォルダーを作り，入る。%\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense
mkdir build
cd build
\end{lstlisting}\par
そして、cmakeでmakefileを作成し，コンパイルとインストール一気に完成する。（\ep{make -j4}の\ep{-j4}はマルチスレッドコンパイルで、\ep{4}は使ているコアの数、研究室のパソコンは四コア。）
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cmake .. -DBUILD_EXAMPLES=true -DBUILD_PYTHON_BINDINGS=bool:true
make -j4
sudo make install
sudo mkdir /usr/lib/python2.7/dist-packages/
sudo cp ./wrappers/python/pyrealsense2.so /usr/local/lib/python2.7/dist-packages/
\end{lstlisting}\par
RealSenseが使いたいなら、カーネルにパッチを入れる必要がある。\par
\emp{WARNING:}RealSenseを\emp{挿さらない}で、下のコードを実行してください：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense
sudo cp config/99-realsense-libusb.rules /etc/udev/rules.d/
sudo udevadm control --reload-rules && udevadm trigger
sudo apt-get -y install libssl-dev
./scripts/patch-realsense-ubuntu-*.sh
\end{lstlisting}

\subsection{librealsense for RealSense F200}
さっきと同じように、ソースコードをクローンする。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/
git clone https://github.com/IntelRealsense/librealsense.git librealsense-old
\end{lstlisting}\par
RealSense F200が古すぎで、最新版のlibrealsenseが対応していないから、以前のバージョンを切り替える。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense-old #librealsenseのディレクトリに切り替える
git branch -a #リモートブランチを見る
git checkout -b legacy origin/legacy #ブランチを切り替える
\end{lstlisting}\par
次はコンパイルとインストールのセクション。
まずは\ep{librealsense}で\ep{build}フォルダーを作り，入る。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense-old
mkdir build
cd build

cmake .. -DBUILD_EXAMPLES=true
make -j4
sudo make install
\end{lstlisting}\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense
cp \ep{dirname $0}/Realsense/*.* ~/Documents/librealsense-old/scripts
./scripts/patch-realsense-ubuntu-*.sh
\end{lstlisting}\par
\ep{>コード説明}：
\begin{enumerate}
	\item \emp{自分で命令を入力する人}なら、四行目の\ep{`dirname \$0`}（注意！これは\emp{バッククォート}。\ep{Shift+@}で入力する（JISのキーボード）。英語のキーボードは\ep{1}の左のキー）を\ep{このbashファイルのフォルダー}に入れ替える。例えば：
\end{enumerate}\par
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cp ~/Documents/CookTeam_Environment_Setup_Script/Realsense/*.* ~/Documents/librealsense-old/scripts
\end{lstlisting}\par
最後、librealsenseライブラリのパスを環境変数\ep{LD\_LIBRARY\_PATH}に増加する。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo sh -c "echo \"export LD_LIBRARY_PATH=\\\${LD_LIBRARY_PATH}:/usr/local/lib/:/usr/local/lib/x86_64-linux-gnu/:\" >> /etc/profile"
source /etc/profile
sudo ldconfig
\end{lstlisting}\par
\ep{>コード説明}：
\begin{enumerate}
	\item 一行目は\ep{/etc/profile}に環境変数を設置する文を増加する文。Linuxで、自分で設置した環境変数はシャットダウンで消してしまう。\ep{/etc/profile}このファイルはシステムの起動する時ですべでのユーザーに実行する。つまり、自分で設置した環境変数を永遠にシステムに増加した。
	\item 二行目は今のターミナルで\ep{/etc/profile}を実行する。
	\item 三行目は今検索できるライブラリのキャッシュデータを作る命令。
\end{enumerate}\par
終わったら、\ep{export | grep LD\_LIBRARY\_PATH}で環境変数\ep{LD\_LIBRARY\_PATH}があるかどうかを確認する。存在すれば、下の図と同じはず。\par
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/Env_Var_librealsense.png}
	\caption{librealsenseの環境変数}
	\label{Fig_Env_Var_librealsense}
\end{figure}
\ep{> Note：}
\begin{enumerate}
	\item \ep{source}文は今のターミナルで有効するから、\emp{bashファイルで構築する人}はほかのターミナルでこの環境変数が見えない。
	\item 実は今この環境変数がなくても環境構築に影響はない。インストールの検証する前に再起動すれば大丈夫です。
\end{enumerate}\par

\subsection{VTK}
VTKライブラリはデータを可視化するライブラリ。料理班にとって、後構築するOpenCVとPCLこの二つライブラリの中でVTKが使われた。したがって、VTKがうまくインストールされないなら、いろいろなわけわからないエラーが出るよ。
VTKが重要だが，構築する手順はとても簡単。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get update
sudo apt-get update --fix-missing
sudo apt-get upgrade
sudo apt-get install libxt-dev
cd ~/Documents
wget https://www.vtk.org/files/release/8.1/VTK-8.1.0.tar.gz
wget https://www.vtk.org/files/release/8.1/VTKData-8.1.0.tar.gz
tar -xzvf VTK-8.1.0.tar.gz
tar -xzvf VTKData-8.1.0.tar.gz
cd ~/Documents/VTK-8.1.0
mkdir build
cd build
cmake ..
make -j4
sudo make install
\end{lstlisting}\par

\subsection{PCL} \label{Sec_PCL}
PCLのフルネームはPoint Cloud Library。つまり、これは点群を処理するライブラリ。構築にはVTKと同じだが、PCLの依頼ライブラリはVTKより遥かに多い。もしbashファイルを見たら、PCLのセクションの中にすごく長い部分がある、その部分は依頼ライブラリのインストール。もう一つの違いは、PCLはとても大きくで、マルチスレッドコンパイル使っても、45min以上かかる。したがって、料理班の環境構築で、この段階だけでパソコンを見なくでも大丈夫。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get update
sudo apt-get update --fix-missing
sudo apt-get upgrade
cd ~/Documents
git clone https://github.com/PointCloudLibrary/pcl.git pcl
sudo apt-get -y install cmake cmake-gui doxygen libphonon-dev mpi-default-dev openmpi-bin openmpi-common libflann1.8 libflann-dev libeigen3-dev libboost-all-dev libqhull* libusb-dev libgtest-dev git-core freeglut3-dev pkg-config build-essential libxmu-dev libxi-dev libusb-1.0-0-dev graphviz mono-complete qt-sdk openjdk-8-jdk openjdk-8-jre phonon-backend-gstreamer phonon-backend-vlc
cd ~/Documents/pcl
mkdir build
cd build
cmake ..
make -j4
sudo make install
\end{lstlisting}\par
VTKと同じで、エラーがないなら、VTKの構築は終わり。

\subsection{OpenCV}
有名なOpenCVは紹介する必要がないよね。。。\par
新人セミナーのときがインストルしたが、料理版はRealSenseが使うため、OpenCVのソースコードを編集しなければならない。だから、再コンパイル必要がある。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get update
sudo apt-get update --fix-missing
sudo apt-get upgrade
cd ~/Documents
git clone https://github.com/opencv/opencv.git OpenCV-master
sudo apt-get -y install build-essential libgtk2.0-dev libjpeg-dev libtiff5-dev libjasper-dev libopenexr-dev cmake python-dev python-numpy python-tk libtbb-dev libeigen3-dev yasm libfaac-dev libopencore-amrnb-dev libopencore-amrwb-dev libtheora-dev libvorbis-dev libxvidcore-dev libx264-dev libqt4-dev libqt4-opengl-dev sphinx-common texlive-latex-extra libv4l-dev libdc1394-22-dev libavcodec-dev libavformat-dev libswscale-dev default-jdk ant

cd ~/Documents/OpenCV-master
sed -i "s/\/\/#define OPENCV_TRAITS_ENABLE_DEPRECATED/#define OPENCV_TRAITS_ENABLE_DEPRECATED/" ~/Documents/OpenCV-master/modules/core/include/opencv2/core/traits.hpp
mkdir build
cd build
cmake -D VTK_DIR=/usr/local/lib/cmake/vtk-8.1\
-D CMAKE_CXX_FLAGS=-std=c++11\
-D CMAKE_BUILD_TYPE=RELEASE\
-D CMAKE_INSTALL_PREFIX=/usr/local\
-D WITH_TBB=ON\
-D BUILD_NEW_PYTHON_SUPPORT=ON\
-D WITH_V4L=ON\
-D WITH_FFMPEG=OFF\
-D BUILD_opencv_python2=ON\
..
make -j4
sudo make install
\end{lstlisting}\par
インストールした後、PythonにOpenCVをインストールする。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo sh -c 'echo "/usr/local/lib">>/etc/ld.so.conf.d/opencv.conf'
sudo ldconfig
sudo mkdir /usr/local/lib/python2.7/site-packages/
sudo mkdir /usr/local/lib/python2.7/dist-packages/
sudo cp ~/Documents/OpenCV-master/build/lib/cv2.so /usr/lib/python2.7/site-packages/
sudo cp ~/Documents/OpenCV-master/build/lib/cv2.so /usr/lib/python2.7/dist-packages/
\end{lstlisting}\par
\ep{>コード説明}：

\begin{enumerate}
	\item 最後の四行はPythonにOpenCVをインストールする。
\end{enumerate}\par

\subsection{OpenRTM}
特別な事情がないと、下の「普段のインストール方法」でインストールしてください。
\subsubsection{普段のインストール方法}
OpenRTMの紹介は要る？
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
mkdir ~/Documents/openRTM-aist_install/
cd ~/Documents/openRTM-aist_install/
wget http://svn.openrtm.org/OpenRTM-aist/trunk/OpenRTM-aist/build/pkg_install_ubuntu.sh
sudo sh ./pkg_install_ubuntu.sh -l c++ -l python -l openrtp -d --yes
\end{lstlisting}\par
\ep{>コード説明：}
\begin{enumerate}
	\item 三行目：ネットでインストールファイルをダウンロードする。
	\item 最後の行：OpenRTMをインストールする。後ろのオプションはオフィシャルの手引きで加えたもの。（c++版、python版とopenrtpをインストールする。具体的なオプション説明は\hyperref{https://openrtm.org/openrtm/ja/node/6345}{}{}{オプション説明}で参照してください。
\end{enumerate}\par
実は2017年のある更新で、OpenRTMのインストールが簡単になった。ちなみに、\hyperref{https://openrtm.org/openrtm/node/6034}{}{}{ここ}の\ep{Linux パッケージ}で、このbashファイルをダウンロードし、上のコードの最後の行でインストールする。
\subsubsection{OpenRTMのオフィシャルウェブサイトがメンテンナンスしている場合}
下のコードでインストールしてください。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/

git clone https://github.com/n-ando/xenial_package.git OpenRTM

cd OpenRTM/xenial/main/binary-amd64/

sudo dpkg -i openrtm-aist_1.1.2-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-example_1.1.2-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-dev_1.1.2-0_amd64.deb

sudo dpkg -i openrtm-aist-python_1.1.2-1_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-python-example_1.1.2-1_amd64.deb

rm openrtp_1.2.0-0_amd64.deb
wget https://media.githubusercontent.com/media/n-ando/xenial_package/master/xenial/main/binary-amd64/openrtp_1.2.0-0_amd64.deb  || \
wget https://media.githubusercontent.com/media/n-ando/xenial_package/master/xenial/main/binary-amd64/openrtp_1.2.0-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtp_1.2.0-0_amd64.deb

# Install necessary package that not install by above deb
sudo apt-get install omniorb-nameserver omniidl omniidl-python libomniorb4-dev
\end{lstlisting}\par

\subsection{Pythonの周り}\label{Sec_Python}
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
sudo apt-get -y install python-visual python-numpy python-scipy python-matplotlib python-sklearn
\end{lstlisting}\par

\subsection{Open3D(Optional)}
Open3DはIntelが2018年作ったばかりの点群処理のライブラリ。主にPythonとC++向け。Pythonで点群を処理するのは非常に便利だが、このライブラリは作ったばかりなので、実現したアルゴリズムはとても少ない。それにしても、PCLの入門ライブラリとして使うのは十分だ。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/
git clone https://github.com/IntelVCL/Open3D.git
cd Open3D

util/scripts/install-deps-ubuntu.sh
mkdir build
cd build
cmake -DPYTHON_EXECUTABLE=/usr/bin/python2.7 ../src
make -j16

cd util/scripts
./install.sh
\end{lstlisting}\par

\section{開発環境の構築} \hypertarget{MakeDevEnv}
この「CookTeam\_Environment\_Setup\_Script」リポジトリにある「\ep{MakeDevEnv.sh}」ファイルを実行すれば開発環境の構築ができる。しかし、注意すべき点がある：
\begin{enumerate}
	\item 研究室のネットをつなぐことを必ず確認すること。
	\item 最初に入力するのは皆さんの研究室のGitのアカウントとパスワード。
	\item 最後のRTC四個コンパイルするとき、エラーが出るのは正常だ、心配はいらない。
	\item 最後のRTC四個コンパイルする。各RTCがコンパイル完成したとき、画面は「sleep 7」という行がある。これは成功。もし、「sleep 30」が出るなら、これは失敗で、速やかに私を連絡する。
\end{enumerate}

\section{構築の検証}
\subsection{librealsense2の検証}
確認は簡単で、2つのRealSenseD435を挿し（必ずUSB3.0のポート、場合により、USB3.0のHUBも必要だ）、下の命令を入力する：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
~/Documents/librealsense/build/tools/realsense-viewer/realsense-viewer
\end{lstlisting}\par
下の図が出る：「Add Source」をクリックして、もう一個のRealSenseD435を入れる。入れたあとは下の図になる。
\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure[realsense-viewerのウィンドウ]{
		\label{Fig_realsense_viewer.sub1}
		\includegraphics[height=.25\textheight]{fig/Chapter2/realsense_viewer.png}}
	\subfigure[入れた後]{
		\label{Fig_realsense_viewer.sub2}
		\includegraphics[height=.25\textheight]{fig/Chapter2/realsense_viewer_add.png}}
	\centering
	\caption{設定例}
	\label{Fig_realsense_viewer}
\end{figure}
そして、一つのカメラを選んで、「Stereo Module」と「RGB Camera」を「off」から「on」にする。下の図になれば、このカメラが問題なし。  
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/realsense_viewer_res.png}
	\caption{RealSense\_Viewer\_Res}
	\label{Fig_RealSense_Viewer_Res}
\end{figure}
次に、もう一個のカメラも同じようにしてください。  
最後、2つカメラの「Stereo Module」を「on」にして、あとは「RGB Camera」も「on」にする。(4つのModuleが同時に開いたら、「Incomplete frame detected!」という警告が出るかもしれない。でも、ほっておけば大丈夫。)  
エラーが出れば、速やかに私に連絡してください。

\subsection{librealsense-oldの検証}
PA10の後ろのダンボールにあるRealSenseF200を挿して（「Hayashi」と書いたカメラが壊れた；必ずUSB3.0のポート、場合により、USB3.0のHUBも必要だ）、下の命令を入力する：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
~/Documents/librealsense/build/examples/cpp-capture
\end{lstlisting}\par
下の図があれば、librealsenseは問題ない：問題があれば：
\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure[成功]{
		\label{Fig_realsense_viewer.sub1}
		\includegraphics[height=0.25\textheight]{fig/Chapter2/ConfirmSetup-realsenseSuccess.png}}
	\subfigure[問題ある]{
		\label{Fig_realsense_viewer.sub2}
		\includegraphics[height=0.25\textheight]{fig/Chapter2/confirmsetup-realsenseerror.png}}
	\centering
	\caption{librealsense-oldのサンプルコードの結果}
	\label{Fig_realsense_viewer}
\end{figure}
エラーが出れば、RealSenseを抜いて、下のコードを実行してください（yを選択する）。
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
cd ~/Documents/librealsense_old
./scripts/patch-realsense-ubuntu-xenial.sh
\end{lstlisting}\par
これをやっても直せない。あるいは命令を実行するときエラーが出る場合はUbuntuを再インストールしかない。古いRealSenseを使わないなら、ここまで十分だ。

\subsection{Pythonの検証}
適当な場所でPythonファイルを作る（例えば：\ep{~/Workspace/SetupTest.py}）、中身は：
\lstset{style=PythonStyle}
\begin{lstlisting}
import cv2
import numpy
import matplotlib
import sklearn
import scipy
import visual

cv2.__version__
raw_input("\nConfirm the version of OpenCV is \"3.X.0\". And press the ENTER key to confirm the visual-python installation")
visual.box()

exit()
\end{lstlisting}\par
作ったファイルを実行する。（セーブすることは忘れないてください。）
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
python ~/Workspace/Setup_Test.py
\end{lstlisting}\par
結果は:
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/ConfirmSetup-OpenCV.png}
	\caption{ConfirmSetup-OpenCV}
	\label{Fig_ConfirmSetup-OpenCV}
\end{figure}
まずはエラーがあるかどうかを確認する。図の中で\ep{FutureWarning}があるが、この警告は私たちに関係ない。エラーがないなら\ref{Sec_Python}でインストールしたPythonのライブラリが正常に動ける。\par 
そして、\ep{Version of Opencv is 3.X.0}があれば、OpenCVのPython版が正常。\par 
次はVPythonのインストールの確認。エンターキーを押すと下のウィンドウが現す：
右ボタンでウィンドウの中でドラッグすると、下の図になる：
\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfigure[エンターキーを押す画面]{
		\label{Fig_ConfirmSetup-vpython.sub1}
		\includegraphics[width=0.30\textwidth]{fig/Chapter2/ConfirmSetup-vpython1.png}}
	\subfigure[ドラッグした後]{
		\label{Fig_ConfirmSetup-vpython.sub2}
		\includegraphics[width=0.30\textwidth]{fig/Chapter2/ConfirmSetup-vpython2.png}}
	\centering
	\caption{VPythonのウィンドウ}
	\label{Fig_ConfirmSetup-vpython}
\end{figure}\par 
先のウィンドウが現せば、vpythonも正常。これで、Pythonの検証が終わる。

\subsection{OpenRTMの検証}
下の命令を入力する：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
rtm-naming
\end{lstlisting}\par
下の図があれば、OpenRTMは問題なしだ（\ep{and somniNames by rtm-naming? (y/N)}が出る可能性はゼロではない。\ep{ｙ}を選んたら、下の図のような結果が出る、\ep{n}を選んたら、この命令が終わる。どちらを選ぶのは大丈夫で、\ep{rtm-naming}実行できれば大丈夫。）：
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/ComfirmSetup-rtmnaming.png}
	\caption{ComfirmSetup-rtmnaming}
	\label{Fig_ComfirmSetup-rtmnaming}
\end{figure}\par 
次はopenrtpのインストールを確認する。下の命令を入力する：
\lstset{style=BashStyle}
\begin{lstlisting}
openrtp
\end{lstlisting}\par
Eclipseのウィンドウがあれば、openrtpは問題なし。しかし、\ep{eclipse}は自動的に\ep{workspace}フォルダを作る。その名前は私達先作った\ep{Workspace}フォルダの名前と同じ。だから、その次に出たウィンドウで、デフォルトディレクトリを\ep{Worksapce}に変更して、eclipseが勝手に作った\ep{workspace}を削除すれば大丈夫。

\subsection{Gitのまわり}
まずは研究室のGitを開く。自分のアカウントをログインする。ログインすれば、右のところで以前より、十個のリポジトリが現す。それは：
\begin{enumerate}
	\item base
	\item RTC\_ImageProcess
	\item RTC\_PointCloudProcess
	\item HandCalibration
	\item share
	\item RTC\_RealsenseD435
	\item RealsenseUtli
	\item EnvSetup
	\item CalibrationData
	\item RTC\_RealsenseOld
\end{enumerate}\par
この十個のリポジトリがあるかどうかを確認した上で、次の手順に入る。\par
次は、各リポジトリのブランチとリモートリポジトリの確認。今回は皆さんがGitKrakenを使うので、ここでGitKrakenで確認する手順を説明する。(実は各リポジトリのディレクトリに「\ep{git branch -a}」と「\ep{git remote -v}」命令を入力することで確認できる)
その前、十個のリポジトリのディレクトリは：(料理班の開発環境は全部「~/Workspace」にある。)
\begin{enumerate}
	\item 「base」はWorkspace/\ep{Your user name}
	\item 「RTC\_ImageProcess」はWorkspace/\ep{Your user name}/RTC\_ImageProcess
	\item 「RTC\_PointCloudProcess」はWorkspace/\ep{Your user name}/RTC\_PointCloudProcess
	\item 「HandCalibration」はWorkspace/\ep{Your user name}/scripts/Calibration
	\item 「share」はWorkspace/share
	\item 「RTC\_RealsenseD435」はWorkspace/share/rtc/RTC\_RealsenseD435
	\item 「RealsenseUtli」はWorkspace/share/rtc/RealsenseUtli
	\item 「EnvSetup」はWorkspace/share/tools
	\item 「CalibrationData」はWorkspace/share/data/calibration
	\item 「RTC\_RealsenseOld」はWorkspace/share/rtc/RTC\_Realsense\_Old
\end{enumerate}\par
今回の例は「base」リポジトリの確認。
GitKrakenを開いて、右上のフォルダのアイコンをクリックする。現れた画面に「Open」をクリックして、Workspace/\ep{Your user name}フォルダを開く。
% Picture
\par
そして、GitKrakenは自動的にリポジトリの情報を読み込んで、下の図のように表示する。(初めて開いたリポジトリは右の「Staged Files」に「.gitmodules」というファイルがあるはず。しかし、このファイルをコミットをしではいけないから、その右の「Unstage File」あるいは「Unstage all changes」をクリックすれば、さっきのファイルが消える)
% Picture
\par
確認しなければならないところは左の「LOCAL」と「REMOTE」と「SUBMODULE」の部分。「LOCAL」はブランチだけで、「REMOTE」はリモートブランチとプッシュ先、「SUBMODULE」は「base」と「share」だけ確認する。リポジトリは十個があるが、「base」と「share」のほかは全部この2つリポジトリのサブモジュール。だから、「base」と「share」だけを開いて、あとはサブモジュールで他のリポジトリをアクセスできる。
「base」のローカルブランチとリモートブランチは全部「master」と「PushCookTeam」2つしかない、つまり、下の図と同じなら、大丈夫。
% Picture
\par
プッシュ先はまず、REMOTEに「CookTeam」「Mine」この2つ項目がある。それはリモートリポジトリ。2つの項目に右クリックして、「Edit」を押して、「Pull URL」と「Push URL」にプッシュ先が確認できる。それに、「Pull URL」と「Push URL」は同じはず。そして、プッシュ先は下と同じかどうかを確認する。ちなみに、リモートリポジトリの数(2個)や名前(「CookTeam」「Mine」)は十個のリポジトリが全部同じで、プッシュ先はURLの最後の部分「XXXX.git」(XXXXはリポジトリの名前)が違って、前の部分は下と同じ。
\begin{enumerate}
	\item 「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam\\/base.git」
	\item 「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}\\/base.git」
\end{enumerate}\par
最後はサブモジュールの確認。「base」は「RTC\_ImageProcess」\\「RTC\_PointCloudProcess」「HandCalibration」この3つ。\par
下のリストは、各リポジトリの確認項目。残した9つのリポジトリの確認は先の方法で皆さん自分でする。何か問題があれば私に聞いてください。
\begin{enumerate}
\item 「base」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」と「PushCookTeam」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ base.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ base.git」。
		\item 	サブモジュールは「RTC\_ImageProcess」\\「RTC\_PointCloudProcess」「HandCalibration」。
	\end{enumerate}\par
\item 「RTC\_ImageProcess」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」と「PushCookTeam」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ RTC\_ImageProcess.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ RTC\_ImageProcess.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「RTC\_PointCloudProcess」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」と「PushCookTeam」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ RTC\_PointCloudProcess.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ RTC\_PointCloudProcess.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「HandCalibration」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ HandCalibration.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ HandCalibration.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「share」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ share.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ share.git」。
		\item 	サブモジュールは「RTC\_RealsenseD435」「RealsenseUtli」「EnvSetup」\\「CalibrationData」「RTC\_RealsenseOld」
	\end{enumerate}\par
\item 「RTC\_RealsenseD435」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ RTC\_RealsenseD435.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ RTC\_RealsenseD435.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「RealsenseUtli」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ RealsenseUtli.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ RealsenseUtli.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「EnvSetup」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ EnvSetup.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ EnvSetup.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「CalibrationData」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ CalibrationData.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ CalibrationData.git」。
	\end{enumerate}\par
\item 「RTC\_RealsenseOld」
	\begin{enumerate}
		\item 	「Branch」は(「master」)*3。
		\item 	リモートリポジトリの名前は「CookTeam」と「Mine」。
		\item 	「CookTeam」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/NewCookTeam/ RTC\_RealsenseOld.git」。
		\item 	「Mine」のプッシュ先は「http://192.168.3.9:8080/git/\ep{YourGitAccountName}/ RTC\_RealsenseOld.git」。
	\end{enumerate}\par
\end{enumerate}\par

\section{開発の準備}
\subsection{RemminaでPA10PCの遠隔操作}
第一章で話したRTCの接続で、PA10のRTCはPA10を制御するPCで実行する。だから、毎回PA10が使いたいとき、このPCを操作して、RTCを立ち上げなければならない。しかし、その2つPCモニターがない。そこで、遠隔操作が必要。\par 
その2つPCの操作は「VNC」というものを使って、遠隔操作する。VNCサービスの立ち上げするのはすでにその2つPCに書き込んで、システムの起動とともに立ち上げる。\par 
Ubuntuで遠隔操作するソフトはインストールされた。だから、私達はただそのソフトをセッティングすれば、遠隔操作できる。セッティングする方法は：\ep{\href{run:../Utilities/RemminaConfigShell}{Shell}ファイルあり}\par
\begin{enumerate}
	\item 「Laucher」の一番のアイコンをクリックして、「Remmina」を入力して、Remminaというソフトを開く。
	\item 「New」を押して、セッティング画面を表示する。
		\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter2/Remmina_main.png}
		\caption{Remmina\_main}
		\label{Fig_Remmina_main}
	\end{figure}
	\item Nameは自分が分かれる名前を設定する。
	\item Protocolはリストの中の「VNC Virtual Network Computing」を選択する。
	\item Serverは左PA10「192.168.3.28:5901」、右PA10「192.168.3.44:5901」。
	\item UserNameは「PA10」、Passwordは「123456」。
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\subfigure[PA10Left]{
			\label{Fig_Remmina.sub1}
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{fig/Chapter2/Remmina_l.png}}
		\subfigure[PA10Right]{
			\label{Fig_Remmina.sub2}
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{fig/Chapter2/Remmina_r.png}}
		\centering
		\caption{librealsense-oldのサンプルコードの結果}
		\label{Fig_Remmina_setting}
	\end{figure}
\end{enumerate}





\chapter{開発する前の注意事項}
\section{PA10}
\subsection{PA10の神様ーー緊急停止ボタン}
どんな怪しい動きがあっても、緊急停止ボタンがあれば、停止できる。
\subsection{注意事項}
\begin{enumerate}
	\item {ロボットが動くとき、ロボットに近寄るな！PA10は小さいだが、強い力が持っている(手先は10KGが出力できる)。}
	\par 
	\item プログラムを走っている間に手を緊急停止ボタンから離れるな！
	\item 動く前、緊急停止ボタンと動くロボットが一致したかとうかを確認。
	\item 使って終わったら、必ず初期位置に戻ること。
\end{enumerate}
\section{Gripper}
\begin{enumerate}
	\item このグリーパは松田先輩が作ったもので、機械とプログラムの情報は一切なくなってしまい。グリーパの修理はほぼ不可能で、皆さんは優しく使ってほしい。
	\item グリーパのパワーが結構強いから、指を挟まれないように注意してください。
	\item 使って終わったら、必ずグリーパのトルクをフリーさせる。
\end{enumerate}\par

\section{RealSense D435}
このセクションはただの注意事項ではない。RealSense D435の使い方。このセクションがちゃんと読まないと、RealSense D435が使えなくなってしまう。
\subsection{RealSense D435の概要}
RealSense D435はIntelが今年1月から発売始まったRGBDカメラ。デプスの計測原理はステリオ視覚とストラクチャーライト。だからデプスセンサ(IRセンサ)は二つ、IRプロジェクター1個を搭載する。これ以外普通の1080pRGBカメラも搭載。カメラの仕様表は：
% Table generated by Excel2LaTeX from sheet 'Sheet1'
\renewcommand\arraystretch{2}
\begin{table}[htbp]
	\centering
	\caption{カメラの仕様}
	\begin{tabular}{|p{10.875em}|p{17em}|}
		\hline
		深度技術    & Active IR stereo \\
		\hline
		深度センサ視野角\newline{}（水平 x 垂直 x 斜め） & 91.2°*65.5°*100.6°（±3°） \\
		\hline
		出力解像度（DepthStream） & 最大1280 x 720 \\
		\hline
		出力フレームレート（DepthStream） & 最大90 fps \\
		\hline
		最小深度距離（Min-Z） & 0.2 m \\
		\hline
		シャッタータイプ & グローバルシャッター \\
		\hline
		最大レンジ   & 約10 m \\
		\hline
		解像度とフレームレート（RGBセンサ） & 1920 x 1080@30 fps \\
		\hline
		RGBセンサ視野角\newline{}（水平 x 垂直 x 斜め） & 69.4°*42.5°*77°（±3°） \\
		\hline
		コネクタ    & USB 3.0 Type-C \\
		\hline
	\end{tabular}%
	\label{tab_Realsense_info}%
\end{table}%

\hyperref{ref/Intel-RealSense-D400-Series-Datasheet.pdf}{ref}{Intel-RealSense-D400-Series-Datasheet\_ref}{「Intel-RealSense-D400-Series-Datasheet.pdf」}

\subsection{RealSense D435の神様ーーrealsense\_viewer}
这个是可以操作RS一切的应用程序，分辨率，帧率等摄像头基础参数就不说了，深度图像的生成算法相关的参数，投影激光强度，深度图像的预处理算法的参数全部都能调整，而且，排查问题先从这个程序开始
激光，DisparityShift，Preset
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter3/RealsenseViewer-All.png}
	\caption{RealSenseViewerの起動した様子}
	\label{Fig_RealsenseViewer-All}
\end{figure}

\subsubsection{ソースを増加　Add Source}
このボタンはソースを増加するという機能で，ソースは2つ種類があり，一つはカメラ，もうひとつは録画したbagファイル（次のセクションに参照）．

挿れたカメラがひとつ時，問題がなければ，自動的に接続する．2つとその以上のカメラが接続した時，とある順番で，一番のカメラが接続され，残したのは自分でこのボタンで増加する．

\subsubsection{Record Sync Info More}
録画 同期 カメラ情報　その他
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter3/RSV_4Button.png}
	\caption{この4つのボタン}
	\label{Fig_RSV_4Button}
\end{figure}

\begin{enumerate}
	{\item 録画}
	ストリームが起動したら，使えるようになる機能.
	いま起動しているストリームすべてファイルに記録する．
	そのファイルの位置と名前は設定不能で，「日付\_時間.bag」で名付けて，「\~　/Documents」に保存された．
	{\item 同期-使えないから，無視}
	{\item カメラ情報}
	Infoというボタンを押すと，下のように，カメラの情報が出てくる．重要な情報は「Serial Number」と「Firmware Version」．
	{\item その他}
	
		このボタンは2つ機能がある．高級モードの起動とハードウェアのリセット．
		高級モードはデプス画像の作成に関するアルゴリズムのパラメータを弄りたい時，このモードじゃないといじれない．
		ハードウェアのリセットはファームウェアと内パラ以外のパラメータを全部リセットする機能で，カメラがおかしい時使えば，だいぶのエラーが直せる．
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[width=0.70\textwidth]{fig/Chapter3/RSV_More.png}
			\caption{More}
			\label{Fig_RSV_More}
		\end{figure}
	
\end{enumerate}\par

\subsubsection{モジュール Module}
ステリオモジュールはデプスを量るモジュールで，以下のハードウェアが含まれている．
\begin{enumerate}
	\item 左IRカメラ
	\item 右IRカメラ
	\item レーザーパターンプロジェクター
	\item IR，デプス画像のプロセッサー
\end{enumerate}
したがって，この部分は以上のハードウェアと画像処理アルゴリズムのセットアップ．

\subsubsection{ストリーム Stream}
\subsubsection{基礎オプション Base control}
\subsubsection{高級オプション Advance control}
\subsubsection{フィルター Post Process}
\subsubsection{オプションのプリセット Presets}
\subsection{RealSense D435の使い方}
\subsection{内部パラメータのキャリブレーション}
\subsection{問題処理と注意事項}






\chapter{開発}
eee
\section{料理班のPCの使い方}
\subsection{PA10のPC}
\subsubsection{再起動の立ち上げ}
\subsubsection{PA10RTCの起動}
\subsection{共有PC}
\subsubsection{グリーパの立ち上げ}

\section{各モジュールの動かす方法}
\subsection{EnvSetup.pyの使い方}
\subsection{PA10}
\subsubsection{f21pa10class}
\subsubsection{動作の種類}
\subsubsection{move\_rmrc()}
\subsection{Gripper}
グリーパの機能は主に「開く」「閉じる」「位置の取得」「トルクをフリーさせる」この4つ。
\subsection{RealSense D435}
\subsection{HandとCameraのキャリブレーション}

\section{RTCの開発について}
\subsection{main()がないプログラムの開発}
\subsection{RTCプログラムの仕組み}
\subsection{RTC\_RealsenseD435}
共有環境のRTC
\subsection{RTC\_parrallelGripper}
共有環境のRTC
\subsection{RTC\_Realsense\_Old}
共有環境のRTC
\subsection{RTC\_ImageProcess}
「base」のRTC
\subsection{RTC\_PointCloudProcess}
「base」のRTC

\section{GITの使い方と共有環境の開発}
Gitの使い方は最初自分が書きたいが、Gitのオフィシャルホームページに\hyperref{https://git-scm.com/book/ja/v2}{ref}{git\_ref}{「Pro Git 2nd Edition」}という本がある。この本を読んで、Gitの使い方を身に付けよう！\par
全部読む必要はない。1.1、1.3、1.7、2の全部、3の全部、5.2-統合マネージャー型のワークフロー、7.11を読めば、十分だ。
%\subsection{基本操作}
%\subsubsection{Add}
%\subsubsection{Commit}
%\subsubsection{Push/Pull}
%\subsection{Branch}
%\subsection{GITで二つ以上のPCでの開発}
\subsection{Fork\&Pull Request Work Flow}
料理班の人数が多くて、料理班の共有環境やキャリブレーションデータの更新がとても大変だと思われる。そこで、「Fork Workflow」という流れを使う。「Fork Workflow」はOpenCV、librealsense、pclなどのライブラリーの開発に使われている仕事の流れ。
\begin{enumerate}
	{\bfseries \item Fork} \par
	dfsdfjksdkfsdk\par
	%\hyperref[PCL]{開発環境の構築}
	{\bfseries \item Clone from your own remote repo} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
	{\bfseries \item Modify or fix bug in "Push\_CookTeam" branch} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
	{\bfseries \item Push to your own remote repo} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
	{\bfseries \item Create a pull request} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
	{\bfseries \item Merge or restrict modify} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
	{\bfseries \item Pull from CookTeam repo} \par  dfsdfjksdkfsdk\par sdfsfdsfsdfdsfsdfsdfsdf
\end{enumerate}

\section{フォルダーの構成}
eee
\subsection{「base」フォルダー}
\subsubsection{「data」フォルダー}
\subsubsection{「rtc」フォルダー}
\subsubsection{「scripts」フォルダー}
\subsubsection{「tools」フォルダー}
\subsection{「share」フォルダー}
\subsubsection{「data」フォルダー}
\subsubsection{「rtc」フォルダー}
\subsubsection{「scripts」フォルダー}
\subsubsection{「tools」フォルダー}









\section{研究報告}
\subsection{PythonのプログラムをCtrl-Cで閉じられるようになる}
以前のプログラムはRTCが使ったら、プログラムが終わっても、正常に閉じられない。\par


\subsection{料理班開発の流れ}
料理班の人数が多くて、料理班の共有環境やキャリブレーションデータの更新がとても大変だと思われる。そこで、「Fork Workflow」という流れを使う。「Fork Workflow」はOpenCV、librealsense、pclなどのライブラリーの開発に使われている仕事の流れ。

\subsection{OpenRTPのインストールについて}
前のopenrtpがインストール不能の原因が解明した。Linuxで「git clone」でクローンしたリポジトリの大きさが30MBぐらいだけ。openrtpの大きさは130Byte。しかし、Windowsで正常にダウンロードしてた。したがって、下の「wget」で、直接にopenrtpをダウンロードすれば、正常にインストールできる。
\lstset{
	%プログラム言語(複数の言語に対応，C,C++も可)
language = bash,
%背景色と透過度
backgroundcolor={\color[gray]{.90}},
%枠外に行った時の自動改行
breaklines = true,
%自動開業後のインデント量(デフォルトでは20[pt])	
breakindent = 10pt,
%標準の書体
basicstyle = \ttfamily,
%basicstyle = {\small}
%コメントの書体
commentstyle = {\itshape \color[cmyk]{1,0.4,1,0}},
%関数名等の色の設定
classoffset = 0,
%キーワード(int, ifなど)の書体
keywordstyle = {\bfseries \color[cmyk]{0,1,0,0}},
%""で囲まれたなどの"文字"の書体
stringstyle = {\ttfamily \color[rgb]{0,0,1}},
%枠 "t"は上に線を記載, "T"は上に二重線を記載
%他オプション：leftline，topline，bottomline，lines，single，shadowbox
frame = tbrl,
%frameまでの間隔(行番号とプログラムの間)
framesep = 5pt,
%行番号の位置
numbers = left,
%行番号の間隔
stepnumber = 1,
%右マージン
%xrightmargin=0zw,
%左マージン
%xleftmargin=3zw,
%行番号の書体
numberstyle = \tiny,
%タブの大きさ
tabsize = 4,
%キャプションの場所("tb"ならば上下両方に記載)
captionpos = t
}
	%直接記入の場合
	\begin{lstlisting}
git clone https://github.com/n-ando/xenial_package.git

cd xenial_package/xenial/main/binary-amd64/

sudo dpkg -i openrtm-aist_1.1.2-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-example_1.1.2-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-dev_1.1.2-0_amd64.deb

sudo dpkg -i openrtm-aist-python_1.1.2-1_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtm-aist-python-example_1.1.2-1_amd64.deb

wget https://media.githubusercontent.com/media/n-ando/xenial_package/master/xenial/main/binary-amd64/openrtp_1.2.0-0_amd64.deb
sudo dpkg -i openrtp_1.2.0-0_amd64.deb
	\end{lstlisting}

%\begin{figure}[h]
%	\centering
%	\subfigure[設定する前]{
%		\label{Fig9.sub1}
%		\includegraphics[width=0.40\textwidth]{fig/beforeSet.png}}
%	\subfigure[設定する後]{
%		\label{Fig9.sub2}
%		\includegraphics[width=0.40\textwidth]{fig/afterSet.png}}
%	\centering
%	\caption{設定例}
%	\label{Fig9}
%\end{figure}

\begin{thebibliography}{3} 
	\bibitem{ref1}料理班環境資料 ver0.99, 長野 恵典
\end{thebibliography}

\end{document}
